港府逮捕學生傷害人權 台灣學者︰管制惡棍香港警察入境

香港反送中持續升溫，近期港府展開大動作，逮捕多名港人指控暴亂罪，而其鎮壓手段日益兇殘，甚至關閉地鐵站衝入車廂暴打無辜市民，台灣學者呼籲，港警違反普世人權，台灣應呼應美國、歐盟做法，將惡棍警察列為出入境與移民管制，其在國內的財產也應管制，藉此制裁。

香港李姓僑生來台就讀，卻因日前參加反送中遭港警逮捕被控暴亂罪，台灣學生與民間團體今集結陸委會外，聲援港生，呼籲政府積極作為，協助保護港生。

台灣公民陣線發起人江旻諺表示，反送中抗議至今，港府完全無回應，香港特首林鄭月娥還提出《緊急法》要威嚇港民，甚至發生警察對港民的無差別攻擊行為，等同由國家發動的「恐怖主義」，台灣政府應可實施制裁，如學習的美國的香港人權及民主法案，一起對中國政府施壓。

華人民主書院董事會主席曾建元說，目前針對香港局勢，已成港警暴行，其實過去馬英九總統任內，就通過禁止人權惡棍來台的出入境管制，也可採取凍結在台財產等方式，呼籲立法院這個會期盡速修法，對香港暴警優先實施。

香港邊城青年秘書長Esther說，很多香港年輕學生被控暴亂罪，該法最高可關10年，且被逮捕時，旅遊證件都將被沒收，尚未進入審判，就已有一大堆宵禁、定時報到等規範，嚴重影響學生受教權，學子恐因此被迫放棄十多年努力、放棄將來人生，呼籲台灣伸出援手。

台灣藝術大學學生會長許淙凱表示，校內亦有1名港生被捕，該名同學今透過文字表達，感謝好友關心，如今已獲保釋，對案件進入司法階段不便評論，但希望台灣人民年輕一代，在面對未來的未知時，能當個軟而不弱的人，憑良知、做實事。

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌
無人申請不反 都要照上街

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

快啊 制裁到班狗剩係可以係大灣區

G持！

支持台灣制裁曬所有popo，唔比佢地入境

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：

虛報職業囉英雄喎

【持續更新】香港人九月日程表

去大灣區啦黑社會

G持，最好日本都加入

一個做就會有其他國跟住做

台灣應該會第一個做

支持

黑警認證法，臺灣旅行

好啊!日本都禁埋佢地真係會倒戈!

最好日本都ban
等班黑警同狗嫂唔洗指意去short trip shopping食玩買
去返你哋個大灣區啦

所有民主國家都應該禁班狗一家大細入境

yes. tui